貼倉唔好玩, 我貼交易紀錄

呢度唔係討論股市的「眼光」, 而係討論入場的「手段」。我既眼光大概就係IT無限好、但點樣控制portfolio真係有待學習。

渣住4張佔port 20%的ELN；同一月做的、maximum notional佔port 90%的accu進入三月,鑄成大錯。約於三月中margin call。雖然個banker好好人用自己既buffer幫我hold住唔使賣野住, 但我都盡量趁呢個機會清左D劣質股票同唔熟既板塊。好可惜冇margin係三月中~三月尾入大貨。到AMZN ACCU KO左，大部分股票已經升得七七八八，有margin都冇用。

之後因為股市波動, 盡量唔玩有tenor既衍生工具住；真係見到好機會想用margin既, draw loan算啦，過埋瘟疫等市場穩定Ｄ先做返。

希望大家指教下我有乜可以做得更好。銀碼唔show了，只看操作方向及時間。

去片

原來冇我玩匯既交易紀錄...

我覺得你個問題係睇錯市（唔係話你），唔係個手段。
你啲accu 我估係一般嘅low strike 2x 接貨, 大delta同collateral
你個情況就好似三月之前已經買左好多股票咁，之後冇子彈。所以唔關手段事，你用乜嘢工具買都一樣。
解決方法係三月前unwind 啲accu, 即係返返去睇市/眼光嘅問題

如果聽你咁講其實係咪姐係我三月果時真係乜都做唔到

我上次諗得唔仔細。都有少少野可做。accu 主要係short put, limited upside, 如果KO甚至用收市計價，你reenter時又唔同價。unwind啲accu，買正股，應該喺反彈時有效啲

我印象中有聽講過unwind cost 大概係接曬再乘大小小，咁其實個break even point係咪應該係unwind cost / margin used大概咁既樣既野攞去同正股比？

Unwind 正路係公平價加埋d accu commission，margin 有buffet ,計唔到幾多正股， unwind cost 只係賺蝕。accu 同正股嘅對換係視乎股價的。用買accu果日計，如果lower strike一倍接貨，相對股数就系你全期accu 正常notional 一样（唔係用用兩接貨個notional)。的。如果lower strike兩倍接貨，相對股数就系你全期accu notional 1.5倍。
但市跌時你個accu exposure 已變成一倍半到兩倍之間。

Accu 唔算複雜但唔想麻煩不如玩正股同option啦